<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
   <!-- TODO: add all artists names -->
   <string name="kuenstler_name_adler">Adler A.F.</string>
   <string name="kuenstler_text_annanatascha">
      Zwei Phalli prangen\n\n
      … im Erdgeschossbereich der Eingangsstirnwand der Burggrafenateliers. Sex sells!? Oder japanisches Brauchtum zum Wohle der Fruchtbarkeit und zur Abwehr von Krankheiten (wie beim „Kanamara Matsuri“, dem Festival des metallenen Phallus, auf dem zwei Phalli durch das japanische Kawasaki getragen werden)?\n\n
      Im Münchner Kontext eines unkonventionellen Kunstfestivals, obendrein in der Galerie LUXESE, deren Ruf „Luxus zwickt Askese“ sogar inhaltlich in der #01-Laudatio aufgegriffen wurde, dürfen diese mächtigen überlebensgroßen Leinwandglieder eigentlich nicht verwundern. So schmiegen sich die beiden „DemoGlieder“ der Medienkünstlerinnen annanatascha an einen architektonischen Vorsprung an und teilverdecken gleichzeitig verschmitzt ein Mode-Atelierschild. Diese mächtigen Muskeln recken sich nicht einsam, sondern mehr, als nur paarweise gegliedert an diesen hellen Wänden empor:  Die Nahsicht verrät, einer der Phalli setzt sich aus vielen kleinen Skulpturengliedern des Museums für Abgüsse Klassischer Bildwerke zusammen1 (einige Festivalbesucher sprechen salopp von „Einzelpixeln“). Der prangernde, lüsterne Statuen-Schein trügt nicht, mindestens einer der im Fokus der Linse befindlichen Skulpturenphalli ist erregt. Gleich stellt sich die Frage der der eigenen Lüsternheit, mehr noch, der persönlichen Freiheit ein: Wenn bereits ein Glied die Grundstimmung ändert, was, wenn viele sich erheben? Wie kräftig wird eine derartige gesellschaftliche Demonstration? Und welcher Coleur könnte sie sein?\n\n
      Die zwei Jahre alten Phalli des Künstlerduos sind ergraut – ähnlich melierter Skulpturen bestechen diese weisen „DemoGlieder“ durch eine nicht lebensnahe Farbigkeit. Auch der Verkaufspreis ist entrückt: „1 Million Lichtjahre“. Nur, wer bereit ist diese Entfernung auf sich zu nehmen, stützt als starkes Glied jede (Willens-)Kette.
      </string>
</resources>