<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="kuenstler_name_adler">Adler A.F.</string>
    <string name="kuenstler_name_agrawal">Franziska Agrawal</string>
    <string name="kuenstler_name_annanatascha">annanatascha</string>
    <string name="kuenstler_name_anra">ANRA (Andreas und Ralf Hilbert)</string>
    <string name="kuenstler_name_avrel">Marc Avrel</string>
    <string name="kuenstler_name_hp">HP Berndl</string>
    <string name="kuenstler_name_hansen">Christina TI Hansen</string>
    <string name="kuenstler_name_dressler">Sabine Dreßler</string>
    <string name="kuenstler_name_duch">Ursula Duch</string>
    <string name="kuenstler_name_heininger">Michael Heininger</string>
    <string name="kuenstler_name_hofer">Eleanora Hofer</string>
    <string name="kuenstler_name_jpg">JPG</string>
    <string name="kuenstler_name_kang">Saana Kang</string>
    <string name="kuenstler_name_kissik">Kathy Kissik</string>
    <string name="kuenstler_name_kollmar">Eva Kollmar</string>
    <string name="kuenstler_name_kurtz">Inge Kurtz</string>
    <string name="kuenstler_name_optopussies">OptoPussies</string>
    <string name="kuenstler_name_kriester">Elfie Kriester</string>
    <string name="kuenstler_name_memon">Emil Memon</string>
    <string name="kuenstler_name_lilly">Lilly3.50</string>
    <string name="kuenstler_name_staudenmeyer">Regine Staudenmeyer-Türck</string>
    <string name="kuenstler_name_vallendor">Roswitha Vallendor</string>

    <string name="kuenstler_subtitle_adler"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_agrawal"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_annanatascha"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_anra"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_avrel"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_hp"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_hansen"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_dressler"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_duch"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_heininger"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_hofer"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_jpg">Jessica Petraccaro-Goertsches</string>
    <string name="kuenstler_subtitle_kang"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_kissik"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_kollmar"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_kurtz"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_optopussies"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_kriester"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_memon"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_lilly"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_staudenmeyer"></string>
    <string name="kuenstler_subtitle_vallendor"></string>

   <string name="kuenstler_text_annanatascha">
      Zwei Phalli prangen\n\n… im Erdgeschossbereich der Eingangsstirnwand der Burggrafenateliers. Sex sells!? Oder japanisches Brauchtum zum Wohle der Fruchtbarkeit und zur Abwehr von Krankheiten (wie beim „Kanamara Matsuri“, dem Festival des metallenen Phallus, auf dem zwei Phalli durch das japanische Kawasaki getragen werden)?\n\nIm Münchner Kontext eines unkonventionellen Kunstfestivals, obendrein in der Galerie LUXESE, deren Ruf „Luxus zwickt Askese“ sogar inhaltlich in der #01-Laudatio aufgegriffen wurde, dürfen diese mächtigen überlebensgroßen Leinwandglieder eigentlich nicht verwundern. So schmiegen sich die beiden „DemoGlieder“ der Medienkünstlerinnen annanatascha an einen architektonischen Vorsprung an und teilverdecken gleichzeitig verschmitzt ein Mode-Atelierschild. Diese mächtigen Muskeln recken sich nicht einsam, sondern mehr, als nur paarweise gegliedert an diesen hellen Wänden empor:  Die Nahsicht verrät, einer der Phalli setzt sich aus vielen kleinen Skulpturengliedern des Museums für Abgüsse Klassischer Bildwerke zusammen1 (einige Festivalbesucher sprechen salopp von „Einzelpixeln“). Der prangernde, lüsterne Statuen-Schein trügt nicht, mindestens einer der im Fokus der Linse befindlichen Skulpturenphalli ist erregt. Gleich stellt sich die Frage der der eigenen Lüsternheit, mehr noch, der persönlichen Freiheit ein: Wenn bereits ein Glied die Grundstimmung ändert, was, wenn viele sich erheben? Wie kräftig wird eine derartige gesellschaftliche Demonstration? Und welcher Coleur könnte sie sein?\n\nDie zwei Jahre alten Phalli des Künstlerduos sind ergraut – ähnlich melierter Skulpturen bestechen diese weisen „DemoGlieder“ durch eine nicht lebensnahe Farbigkeit. Auch der Verkaufspreis ist entrückt: „1 Million Lichtjahre“. Nur, wer bereit ist diese Entfernung auf sich zu nehmen, stützt als starkes Glied jede (Willens-)Kette.
   </string>
   <string name="kuenstler_text_hofer">
      How the dice will fall\n\nIn ihrer Installation „Du hast die Wahl“ wirft Eleanora Hofer bunte 20 x 20 cm Holzwürfel in geläufigen Parteifarben in eine vermeintlich dunkle Ecke der Kellergalerie LUXESE.\n\nDie Acrylfarben Schwarz, Rot, Grün, Gelb, Magenta und Blau leuchten dem Betrachter von „Du hast die Wahl“ sofort ein, doch wofür stehen die grauen Farbflächen? Verblassen die Parteifarben bei spielerischer Handhabung?\n\nHofer antwortet in einer E-Mail vom 12. Mai 2016:  „…jede der sechs Seiten trägt die Farbe einer der wichtigsten politischen Partien Deutschlands: […] Einigen Würfeln habe ich eine graue Fläche gegeben statt Magenta um die "übrigen" Parteien zu repräsentieren. Prozentual sind sie nicht viele - aber trotzdem Wähler!“\n\nKompromisslos grenzen Hofers Parteiwürfel auf dem grau-melierten Malervlies die jeweiligen Farbkoalitionen (etwa die schwarz-rote Bundesregierung) durch harte Kanten voneinander ab. Für den Betrachter kann dieses Farbspiel eigentlich gar nicht zu bunt werden, scheinen die Ergebnisse der Entscheidungsträger doch eher zu spielfreudig! Die südafrikanische Künstlerin bestätigt, es ginge in ihrer Installation um die Zufälligkeit des Wurfes, eben, „how the dice will fall“.\n\nAn eine Mahnung ADLER A.F.s im Zuge der Auftaktveranstaltung #01 Demokratie sei in diesem Kontext erinnert: Politikverdrossenheit und der ausbleibende Gang zur Wahlurne könne erschreckenderweise bereits durch schlechtes Wetter gesteuert werden…\n\nBleibt zu hoffen, dass Hofers „Wahlwürfel“ tatsächlich Partei ergreifen und Schönwetterboten sind.
   </string>
   <string name="kuenstler_text_jpg">
      „Demokratie ist eine aufrechte Haltung“\n\n„ICH HABE EIN DATEIFORMAT KENNENGELERNT, SIE HAT MERKELS RAUTE UNTERM STACHELZAUN GEFUNDEN!“ (Lilly3.50, E-Mail vom 10.5.16)
   </string>
   <string name="kuenstler_text_kissik">
      Totes Metall für eine lebendige „Experience“\n\nEin Bericht über Kathy Kissiks Arbeitsweise von Laurenz Dallinger\n\nViel Zeit und Energie steckt Kathy Kissik in die unmittelbare Arbeit an ihren Werken mit denen sie die von ihr bereisten Orte abbildet. Gelegentlich setzt sie die Schnipsel eines Bildes auf neue Art und Weise zusammen, oder ändert den Rahmen der „Experience“ ab, welche das Bild dem Betrachter vermitteln soll, damit das Gesamtwerk stimmig und ästhetisch wirkt. Alles zielt darauf ab, die Aufmerksamkeit des Betrachters zu wecken, eine Verbindung zu ihm herzustellen, ihn Wohlwollen für das Bild spüren zu lassen. Der Rezipient soll das Gesehene in seine eigene Gedankenwelt aufnehmen und dort selbst weiterverarbeiten. Das ist auch der Grund dafür, weshalb für Kissik die Ästhetik das oberste Gebot ist, dem sich die anderen Aspekte ihrer Werke unterordnen. Gerne gibt sie diese, für die Kunstwelt ungewöhnliche Einstellung offen und ehrlich zu. Doch natürlich sind Schönheit und Wohlgefallen nicht ihre einzigen künstlerischen Ansprüche. Sie möchte das Auge mit Form und Farbe durch das Bild führen. Die Kunst soll nicht nur für sich sprechen, sondern einen Dialog mit dem Rezipienten herstellen.\n\nAls Grund für ihre künstlerische Tätigkeit beschreibt sie im E-Mailverkehr mit dem Autor im April 2016 einen, ihr innewohnenden Drang, etwas Kreatives zu schaffen, der so lange Besitz von ihr ergreift, bis die Arbeit vollendet ist. Ihrer Überzeugung nach, sind Künstler Menschen, welche die Lebendigkeit ihres Umfelds und ihrer Mitmenschen in sich aufnehmen und daraus Neues schaffen, indem sie dies abbilden. Für Kissik sind Künstler die wahren Historiker ihrer Zeit.\n\nZu Beginn eines neuen Werkes stellt Kissik sicher, eine besondere Verbindung mit dem abzubildenden Ort einzugehen. Meistens sind es architektonische Werke, die sie festhalten möchte. Dafür fertigt sie über mehrere Tage hinweg Fotografien an, die sie aus den unterschiedlichsten Winkeln aufnimmt. Dabei kommen hauptsächlich analoge Kameras zum Einsatz, nur im Notfall weicht Kissik auf die digitale Fotografie aus. Sobald diese Verbindung zu dem Ort hergestellt ist, beginnt sie damit ihn auf ihre ganz eigene Weise einzufangen. Metall ist hierfür ihr liebstes Material, es stellt einen wichtigen Informationsträger dar: Einerseits repräsentiert es die Natur, die Stärke und das Leben, aber gleichzeitig ist es auch etwas Totes, Giftiges, Dumpfes. Neben Metall verwendet die Künstlerin auch Fundstücke des Ortes. Denn nichts repräsentiert diesen für Kissik besser, als er selbst. Dafür sammelt sie an den Schauplätzen alles was sie finden kann: Gebrauchten Karton, Draht, sogar alte Sicherungen und Epoxidharz sind schon Teil ihrer Arbeiten geworden. Ein Beispiel dafür ist „Parts Factory“ von 2014.\n\nDie Künstlerin lebt in Miami, ihre Kunsthochschulzertifikate erwarb sie in Sydney und Boston. Schon während ihres Kunst-Studiums fand sie große Lust am Reisen und arbeitete unterwegs an ihren Werken.\n\nIhr Können das unverfälschte, wahre Antlitz der Orte darzustellen, hat Kissik bereits zu mehreren Kunst-Preisen verholfen — darunter zwei Pollock-Krasner-Preise. Es ist egal, ob sie ein antikes Monument, oder einen modernen Bürokomplex darstellt, jede ihrer Arbeiten erzählt eine eigene Geschichte, zieht so den Betrachter in ihren Bann und forciert ihn das Kunstwerk genauer zu entdecken. Bisher war der Großteil ihrer Kunst (angelehnt an den Ausgangspunkt Fotografie) in Schwarz-Weiß- und Sepia-Tönen gehalten. Ihre neueste Serie widmet Kissik Fabrikgebäuden und wagt damit erfolgreich den Sprung in die Farbigkeit.
   </string>
   <string name="kuenstler_text_kollmar">
      Eva Kollmars Kunstwerk „Alles Müller oder was? Styropor oder sonst noch was?“ ist „ein Alter für die Demokratie“. Silberne und goldene Styropor-Quadrate die kaleidoskopartig zusammen gesetzt an einem Gitterdraht hängen, sind verziert mit gefalteten Papierobjekten, auf denen Zitate über die Demokratie geschrieben stehen. Man muss sie auffalten, um sie lesen zu können, darf sie mitnehmen, wenn man will.\n\nAuf die Idee zu dieser Installation kam die Künstlerin durch eine Geschichte, bei der ein Volk fernab der Zivilisation in eine Stadt gerufen wird, um dem Gott der Wahl zu huldigen und Gaben darzubringen.\n\nDie Inspiration zur Anlehnung an den Barock kommt durch die regelmäßigen Besuche der Asam-Kirche mit Gästen die von auswärts kamen.\n\nAuch die Wand ist geschmückt mit zwei der großen Quadrate und kleinen stufenförmig angebrachten Styropor-Elementen. Auf der andern Seite steht durch die Farbfolge weiß-lila-grün, ein Hinweis auf das Frauenwahlrecht der Suffragetten und ihre Anstrengungen das Recht zur Wahl durchzusetzen.\n\nEva Kollmar beleuchtet mit dem Altar und den Zitaten die Ehrwürdigkeit und Vielseitigkeit der Demokratie. Dabei funktionieren die Zitate wie jene Gaben, die das Volk weltweit mit seinen Äußerungen dem Gott der Demokratie darbringt.\n\nCenitha Rosinski
   </string>
   <string name="kuenstler_text_lilly">
      „Darf\'s a bissl Kandiszucker sein?!“\n\nEine würzige Poetry Performance, die die Themen Mann, Frau, Gesellschaft, Alltag, und Politikverdrossenheit im Geiste verbindet: Die Politik kämpft mit den Geschlechtern der Welt gegen die Verdrossenheit.\n\nADLER A.F.s Vorlage „Leute geht wählen!“ greift Lilly3,50 in ihrem Spoken-Art-Slam „Vorwärz! – Lilly wählt!“ auf. Diese Politikblume, die eigentlich Anneliese Spitzauer heißt, errichtet ihre Wahlkabine (mit WC-Deo und -Papier frei von ihr assoziiert mit „Auf zum Wahlgang mit Stuhl“) und fordert frech, wortgewaltig, provozierend gnadenlos zum Wahlgang auf: „Zur II. Wahl gibt es dann die Wahlgeschenke. Dieses Mal allesamt nur künstliche Gelenke“ – von passiv konsumierend schlägt die Eröffnungsstimmung aktivierend in interessiert um!\n\nDoch bald wird deutlich, alles ist einkalkuliert: „Grabenwählen nach Sperrklauseln“, „Majority Judgement“ sowie der „Doppelte Pukelsheim“. Vorherbestimmte Stimmzettel können trotz wechselnder Themen nur mit einem Ja-Kreuz ausgefüllt werden. Dann geraten sie in Form gerollter -nicht gefalteter- Handzettel via Urnenschlitz in Vergessenheit… Doch halt, nein! Während der Künstlergespräche, zwei Tage später, wird Lillys Wahl in einer öffentlich ausgehängten Stimmauszählung an der langen Stimmleine in Waschfrauenmanier abgeschlossen.\n\n„Politische Unterwäsche, die nicht nur dreckig ist, sondern auch mal duftet nach Morgen und Mai und Juli und Oktober und Kukunft!“ (Lilly3,50)\n\n„Kuzunft“saussagen zur Wahlbeteiligung können keine getroffen werden – Wiederholungswähler waren nämlich miteinkalkuliert! Schnell wird den Anwesenden klar: mit 34 abgegebenen Stimmen ist dies nur ein erster Wasch- bzw. Wahlgang. Lilly3,50 ist in szenischer Fahrt und wird ohne Rücksicht auf Stimmverluste die Meinung des Volkes für weitere (Auf)Tritte archivieren…\n\n„DIE WIRKLICH WICHTIGEN DINGE FALLEN EINEM IMMER ERST HINTERHER EIN. – HINTER WAS? HINTER DEM; WAS GRAD WAR. […] – DEM ANDERN; DAS DANACH KOMMT UND IMMER BESSER IST.“ (Lilly3,50)\n\nAlle Stimmberechtigten werden zu #02 „Vorwärz! – Lilly3,50 zählt aus“ und #03 einbestellt, denn auch im Nachhinein kann Frau/Mann sich an dieser Wahl beteiligen. Sind Sie gänzlich dagegen oder absolut dafür?
   </string>
   <string name="kuenstler_text_optopussies">
      Anja und Lisa haben es sich unter dem Namen OPTOPUSSIES zur Aufgabe gemacht, Licht, Kunst und Musik in Einklang zu bringen.\nIn ihren Installationen behandeln sie mit Vorliebe Missstände und Problematiken der modernen Gesellschaft und setzen diese auf ungewohnte Weise in Szene, um ins Bewusstsein und in die Köpfe der Betrachter vorzudringen.
   </string>
   <string name="kuenstler_text_kriester">
      Ich sitze im Zug von Venedig nach München. Nach Trient plötzlich ein
        lautstarkes „Passkontrolle“.
        Mein Gegenüber schaut mich erstaunt an und sucht seinen Pass im
        Rucksack. Ich bin auch verunsichert, Passkontrolle in Italien.
        Aber die Ansage gilt nicht uns weißen Reisenden, sondern den schwarzen. Einer sitzt hinter uns, da er seinen Kopfhörer auf hat, hört er den Befehl nicht sofort, erst als drei dunkelblau gekleidete italienische Polizisten vor ihm stehen, schaut er auf und zeigt seinen Ausweis. Er ist anscheinend deutscher Staatsbürger, es wird sofort ein deutscher Polizist geholt, der das Dokument prüft. Ja, das ist ein Deutscher, sagt er zu den italienischen Kollegen.
        Am Brenner ist die „Ausbeute“ der Kontrolle auf dem Bahnsteig zu sehen. Vier junge schwarze Männer und drei schwarze Frauen, sie könnten aus Somalia oder Eritrea sein. Die Frauen haben farbige Schals um den Kopf gewickelt, dicke Daunenjacken und Jeans an. Die Schuhe sind nicht für die kühlen Temperaturen geeignet. Gepäck ist keines zu sehen. Zwei der Frauen reden und lachen und die dritte telefoniert. Die jungen Männer stehen nur da, ohne sich anzuschauen oder auszutauschen. Sobald eine der Personen zu nahe an den Zug geht, wird sie sofort weggescheucht. Zwei Polizisten gehen immer wieder an der Gruppe vorbei. Sie signalisieren, ihr habt keine Chance in den Zug einzusteigen.
        Langsam fährt der Zug an. Wie oft sie es wohl schon versucht haben, Italien zu verlassen? Und es wird nicht der letzte Versuch sein.
        Rosenheim wird als nächste Station angesagt. Der Zug hält und fährt nicht nach der angesagten Wartezeit von 5 Minuten weiter. Zwei junge Polizisten klopfen an die versperrte Türe der Toilette, laut rufen sie immer wieder: „Polizei, Hallo, aufmachen“. Zwei- dreimal klopfen sie stark an
        die Türe. Ein völlig verwirrter älterer Herr macht die Tür auf. Die Polizisten gehen ohne Entschuldigung weiter. Dann kommt die Durchsage: „ Hier spricht die Bundespolizei. Wegen polizeilicher Ermittlungen kann der Zug
        vorläufig nicht weiterfahren, wir bitten um Geduld“.
        In meinem Abteil werden fünf junge schwarze Männer „rausgeholt“. Das alles vor den Augen, der weißen Reisenden. Es war eine bedrückende Stille im Abteil. Aber keiner sagte etwas, was auch?
        Der Zug fährt mit 35 Minuten Verspätung ab. Wie viele Flüchtlinge sind wohl heute herausgeholt worden. Wie viele die vergangenen Tage, die ganze Woche, die vergangenen Monate. Was passiert jetzt mit ihnen, werden sie „nur“ zurück nach Italien geschickt, dem ersten Einreiseland. Ich weiß so wenig von ihnen. Die Durchsage: „Der Anschluss nach Frankfurt kann noch erreicht werden, der Zug wartet auf sie“.
        Das Leben geht für viele von uns weiter und für die anderen?
   </string>
</resources>